騰訊三大利淡因素

騰訊主席馬化騰。

騰訊(700)將於明日(周三)公佈業績，大行普遍看淡。騰訊由今年最高位475.72元，最多曾跌至近日低位340.4元，跌幅逾25%，進入技術性熊市。

近日恒指走勢轉差，加上新科技股出現洗倉式暴跌《蘋果》分析3大騰訊利淡因素，「股王」光環似乎愈來愈暗淡！

因素一：限韓令累騰訊無雞食

騰訊今年第一季，網絡遊戲收入287.78億人民幣，其中智能手機遊戲收入約217億元人民幣，同比增長68%，佔集團總收入約四成，去年騰訊業績彪炳，主要靠手遊業務繼續推動增長，可見該業務對騰訊影響甚大。

但現時公司一線手機遊戲《絕地求生》(又名食雞)的版權是來自南韓公司Bluehole，但由於「限韓令」的影響，遊戲一直未獲得內地媒體監管機構審批，令騰訊無法售賣遊戲角色衣服、降落傘等。而另一王牌手機遊戲《王者榮耀》，因新鮮感降低，去年日活躍用戶（DAU）及收入佔比已開始下降，造成青黃不接局面。

早前金山(3888)發盈警，直指今年手遊市場增長相對顯得滯緩，而其他娛樂形式（如短視頻應用程式）亦已吸引非核心及新網絡遊戲用戶，進一步加大網絡遊戲市場增長的壓力。而內地短視頻社交APP抖音近期首次對外公布運營數據，DAU已達到1.5億，月活躍用戶破3億，中國網民現時愛「聽魔音」、「睇電梯舞」，不愛打機，騰訊不容忽視！

因素二：大行紛紛唱淡

去年騰訊成股王，不少大行都提高目標價，但現時股價現頹勢，大行雖維持「買入」評級，但已調低目標價，不少調低至少於500元(另表)，如野村由520元調低至492元，而大摩亦由508元調低至498元。如果業績較預期差，相信目標價會再一步受壓。

10間大行的目標價，由上一次平均價約518.7元，下調至平均492.5元，降幅達半成，大行普遍憂慮遊戲業務受季節性負面因素、生存遊戲《絕地求生》的未能變現、現有遊戲缺乏重大升級及沒有新遊戲發佈，影響公司收入。

綜合各大行報告，料第二季網絡遊戲收入逾242億至287億人民幣，普遍低於上季。而對比上季收入735億元人民幣，摩根士丹利下調公司第二季收入至740億元人民幣，按季僅增1%。瑞信更料第2季度收入730億人民幣人民幣，按季下跌，其中手遊收入按季更會跌20%，花旗則料第二季收入為743.8億人民幣，但智能手機遊戲收入203億人民幣，按季跌6%。

因素三：現終極死亡交叉

上星期五(3/8)，騰訊的50天線觸及390.26元，跌穿250天線390.46元，現「終極死亡交叉」，為重大利淡訊號。對上一次就要數到2016年2月，當時50天線為145.82元，跌穿250天線145.97元；要待2個月後才能突破。

至於北水方面，騰訊過去連續5日亦錄得資金流出，單計今天已近27億。而騰訊過去5天沽空平均金額13.8億，佔總沽空金額17%，排名第一，都顯示股民對公司後市信心不足。

記者:梁延宇

大行又唱番好喔

一致唱淡先好

正股驚閪咩